{
    "question": "1. Meliputi apa sajakah hubungan pemerintahan pusat dengan PemDa salam bidang keuangan?    2. Komnas HAM berada dibawah naungan Pemerintah Indonesia. Kenapa disebut sbg badan independen?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. <span><br></span><span>Hubungan Pemerintah Pusat dan Daerah di Bidang Pengawasan<br></span><span>Hubungan Pemerintah Pusat dan Daerah di Bidang Keuangan<br></span><span>Hubungan Pemerintah Pusat dan Daerah di Bidang Pemanfaatan Sumber Daya Alam<br></span><span><br></span><span>Hubungan Pemerintah Pusat dan Daerah di Bidang Pelayanan Umum<br>2. </span>komnas ham tidak dibawah badan negara manapun, keputusannya menjadi independen<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. hubungan pemerintaha pusat dan daerah di bidang pengawasan..<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kelebihan-ajaran-formal-dan-kekurangan-ajaran-riil-960",
            "question": "Kelebihan ajaran formal dan kekurangan ajaran riil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "formal lebih efektif dan to the point",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-bhineka-tunggal-ika-488",
            "question": "Jelaskan sejarah Bhineka tunggal ika!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat tsb merupakan kutipan dari sebuah <u>kitab</u>\u00a0Jawa Kuna yaitu\u00a0\u00a0<u>kitab sutasoma</u>, karangan\u00a0<u>M</u>pu Tantular\u00a0semasa kerajaan\u00a0<u>Majapahit\u00a0</u>\u00a0sekitar <u>abad ke 14</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-positif-dan-negatif-hubungan-struktural-antara-pemerintaha-788",
            "question": "Dampak positif dan negatif hubungan struktural antara pemerintahan pusat dan daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak positif: <span>berkurangnya\n     wewenang dan kendali pemerintah pusat\u00a0mendapatkan respon tinggi dari\n     pemerintah daerah dalam menghadapi masalah yang\u00a0berada di daerahnya\n     sendiri.<br>Dampak negatif: </span><span>adanya kesempatan\n     bagi\u00a0oknum-oknum di pemerintah daerah untuk melakukan tindakan yang\n     dapat merugika\u00a0Negara dan rakyat seperti korupsi, kolusi dan\n     nepotisme.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-pemerintahan-dalam-arti-luas-dan-sempit-794",
            "question": "Pengertian pemerintahan dalam arti luas dan sempit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><h2>Pengertian Pemerintahan : </h2><h3>Pemerintahan Dalam Arti Sempit </h3><p>Pemerintahan dalam arti sempit adalah sekelompok orang dalam sistem kelembagaan eksekutif yang memiliki fungsi, tatanan, dan tanggung jawab dalam rangka mencapai tujuan negara yang tertuang dalam Undang Undang Dasar 1945.\u00a0Contoh : Presiden selaku pemimpin eksekutif bersama wakil presiden, mentri, beserta pimpinan daerah (bupati, camat, lurah) yang melakukan pengabdian terhadap negara. \u00a0</p><h3>Pemerintah Dalam Arti Luas </h3><p>Pemerintahan dalam arti luas adalah seluruh komponen pemerintah yang ada yang tercantum dalam Undang-Undang Dasar 1945 yang memiliki kewajiban bersama sama mencapai tujuan negara. Komponen yang dimaksudkan dalam UUD juga mencakup lembaga legislatif seperti DPR, MPR, DPD, dan DPRD. Komponen lain  seperti yudikatif yang mencakup Mahkamah Agung (MA), Mahkamah Konstitusi (MK), dan Komisi Yudisial (KY).\u00a0Contoh : </p><ul><li>Dalam merumuskan APBN sebagai landasan pendapatan dan pengeluaran pemerintah, Presiden selaku perwakilan lembaga eksekutif meminta kerja sama dan persetujuan DPR selaku lembaga legislatif. </li><li>Presiden berwenang untuk membahas RUU bersama DPR untuk nantinya dapat ditetapkan menjadi UU. </li><li>Wewenang presiden untuk memberikan rehabilitasi dan grasi atas pertimbangan Mahkamah Agung. </li></ul><h2>Kesimpulan : </h2><ul><li><strong>Pemerintahan dalam arti sempit</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang hanya mencakup lembaga eksekutif saja. </li><li><strong>Pemerintahan dalam arti luas</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang mencakup lembaga eksekutif (melaksanakan undang-undang), legislatif (pembuat Undang-Undang), dan yudikatif (penegak hukum) yang saling berkaitan satu sama lainnya. </li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut : </h3><ol><li>Sistem Trias Politika di Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13680707 </li><li>Macam - Macam Urusan Pemerintahan Pusat https://brainly.co.id/tugas/4607475 </li></ol><h3>Detail Soal : </h3><p>Kelas : 8 </p><p>Mata Pelajaran : PPKN </p><p>Materi : Bab 5 - Kedaulatan Rakyat dalam Sistem Pemerintahan Indonesia </p><p>Kata Kunci : Mengenal Pemerintahan </p><p>Kode Kategorisasi : 8.9.1 </p><p></p><p>#OptiTimCompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-otonomi-daerah-merupakan-upaya-untuk-mewujudkan-demokrati-508",
            "question": "Mengapa otonomi daerah merupakan upaya untuk mewujudkan demokratis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kalau menurut saya pribadi sih karena otonomi daerah langsung mengurangi ajang jalan birokrasi yang memakan waktu dan terkadang memakan biaya. Otonomi daerah masing-masing memacu persaingan sehat yang keuntungannya bisa dirasakan oleh rakyan langsung.....dan bisa disesuaikan dengan kepentingan dan keperluan daerah tersebut. Lain daerah, lain sumberdaya dan lain kebutuhannya....</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena suatu daerah akan mewujudkan keinginan daerah tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pengadilan-negeri-disebut-pengadilan-umum-980",
            "question": "Mengapa pengadilan negeri disebut pengadilan umum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pengadilan negeri memeriksa dan memutuskan perkara tinggkat pertama dari segala kepentingan umum<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena peradilan negeri adalah bagian lembaga peradilan umum.peradilan negeri biasanya bertempat di kabupaten/kota.\u00a0sedangkan lembaga peradilan umum adlah lingkungan peradilan yang di bawah mahkamah agung yang menjalankan tugas \u00a0kehakiman bagi rakyat yang sedang mencari keadilan\u00a0<br><br><br><br>terbaiknya dong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-supermasi-hukum-jelaskan-287",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan SUPERMASI HUKUM ? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Supremasi hukum adalah <strong>menjadikan instrumen hukum dan keadilan sebagai landasan dari keberlangsungan suatu sistem masyarakat</strong>.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pengertian supremasi hukum menurut para ahli;</p><ul><li>Soetandyo Wignjosoebroto (2002 : 457) upaya untuk menegakkan serta meletakkan hukum pada posisi paling tinggi yang bisa membuat perlindungan semua lapisan masyarakat tanpa ada intervensi oleh serta dari pihak mana juga, termasuk juga oleh penyelenggara negara. </li><li>Abdul Manan (2009 : 188) usaha atau strategi untuk menegakkan serta memposisikan hukum pada tempat yang paling tinggi dari segala-galanya. Hukum yaitu komandan atau panglima membuat perlindungan serta melindungi kestabilan kehidupan berbangsa serta bernegara.</li></ul><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>5 ciri supremasi hukum https://brainly.co.id/tugas/20147202</p><p>Contoh penerapan supremasi hukum https://brainly.co.id/tugas/1388716</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-lembaga-peradilan-944",
            "question": "Pengertian lembaga peradilan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peradilan<span>\u00a0adalah segala sesuatu atau sebuah proses yang dijalankan di Pengadilan yang berhubungan dengan tugas memeriksa, memutus dan mengadili perkara dengan menerapkan hukum dan/atau menemukan hukum.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan tugas Negara dalam menegakkan hukum dan keadilan<br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keluarga-batih-artinya-131",
            "question": "Keluarga batih artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Keluarga Batih : Keluarga yang anggotanya terdiri atas ayah, ibu, dan anak-anaknya yang belum menikah, termasuk juga anak-anak angkat atau anak tiri yang belum menikah.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Keluarga inti atau batih (nuclear family) adalah satuan kekerabatan yang terdiri atas ayah ibu beserta anak anaknya dalam satu rumah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-singkat-tentang-amenghormati-kedaulatan-b-194",
            "question": "berikan penjelasan singkat tentang\u00a0 a.menghormati kedaulatan b. integritas teritorial semua bangsa\u00a0 terimakasih :) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<span>menghormati kedaulatan<br>yaitu menghormati\u00a0</span><span>negara yang\u00a0mempunyai kekuasaan tertinggi.<br>b.</span><span>integritas teritorial semua bangsa\u00a0<br>yaitu\u00a0</span>Integrasi teritorial &gt;&gt; terbentuknya kesatuan administrasi kewilayahan yang berperan untuk melaksanakan kehendak rakyat dalam mencapai tujuan nasional atau\u00a0<span>intergritas teritorial adalah Negara Kesatuan Republik Indonesia dari Sabang sampai Marauke.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}